再一直自怨自艾，就等住被淘汰

是咁的
朋友最近返左中國講書
係同啲在職既人上一個月堂咁
佢既感想係大陸人好勁
三個鐘既課程內容
佢地可以係落堂一個鐘之後就有人可以打哂個講者講過咩
係連語氣都有埋
堂上面介紹三本幾百頁既英文書
半班人會真係三星期內睇哂
重會sd email問啲有質素既問題
當中顯示到佢地有認真睇本書

呢班就係落黎香港搵食既對手
佢地要既人工係一萬就得
如果香港人再繼續懶懶閒
覺得自己天之驕子，唔洗努力既
就祝你地好運

重成日等政府打救

香港勝在有IVE

IVE仔世界第一

IVE FG人工50k(自稱)

係既話就唔會個個買唔到樓

識人好過識字

有時職場上佢地係robot,唔係thinker
好睇老細要咩人

同一份人工
可以講到三個大陸人
所以佢地再蠢都好
有啲老闆可能真係鐘意港人既轉數既
但我諗更多會要效率

可惜大部分港人都唔係識好多人
搵工都係上網搵

內地100強果d公司職員緊係勁啦
唔係點做100強
你估真係負碌咩

咁係因為佢地貴為ive仔不甘做樓奴，向往自由

勁到對眼識射laser 又點
咪又係周街柯屎排隊打尖

連登仔不願面對

佢周街柯屎又點
佢做到野
老闆就請佢

低能先會咁認真上堂同人地介紹既睇書

社會有四類人
1.自己好醒，都一直同人表現自己好醒
2.自己好醒，但唔多表現出黎
3.自己好蠢，但一同人表現到好醒咁
4.自己好蠢，都唔會同人表現自己

升職最快會係第二類
死最快係第三類
一就等伯樂；四就一世做牛就好
你覺得自己係邊一類？
就咁睇，自視聰明既人通常發展都無咁好

升職最快係2

好似如果你見到個要present既PPT
知道slide 2 ~ slide 10既內容其實係一樣
蠢人就發現唔到
第一類人就直接講出後，老闆好開心咁叫第一類人搞
第二類人就會話覺得個PPT 2~10既內容好似怪怪地
等個老闆開口係內容一樣問題
老闆講完就加多句係老闆獨具慧根，係佢先會睇到
老闆竟會回一句叫第二類人努力睇多D，第二類人都會做到

老闆又覺得自己好勁，唔會覺得自己係到多餘
又會覺得個下屬有潛質

都無話係100強

重唔清楚學校只係個洗腦工房，閣下咪第3類

用醒同蠢黎分類人
同用好人壞人分一樣幻稚

學校係唔係洗腦工房我唔評論
但課程內容一定有部份係洗腦
但都唔可以否定哂所有課程

再講多少少
你第一句係笑人地睇書
第二句係笑我睇唔清學校本質
其實可以反映你既自卑
自信心來自三種方式
第一，人地覺得你好勁
第二，自己覺得自己好勁
第三，我比你勁
第一第二無咩問題
但當第一第二都滿足唔到自己
就要用第三
要踩低人，抬高自己
所以係自卑既表現

嗯

我覺得你好有腦

多謝你嘅讚賞
我嘅自信心由第二類即刻升華做第一類
不過其實我所講嘅嘢全部都係睇書睇返嚟
最聰明係啲作者

咁睇完都要思考先講到出黎
我係唔得既，一睇書即訓

一路食元氣個芝士蛋糕一路睇可能會無咁易訓著

Why not both

係,如果有能力
最好兩樣得

個蛋糕勁好食

傳說中
有家底嘅人，會有更多配套去獲得呢兩樣野

其實我冇食過，只係見你好鐘意食
我食最貴嘅餐廳都只係爭鮮

點知道架
爭鮮都okay

叻係無用。
關係背景最重要

你喺元氣嗰個post自己講嘅

一萬蚊請個商業間諜返嚟？
平嘢一定無好嘢 自己諗

成段都好同意

都知大陸好多叻人

問題係最後那句

佢地要嘅人工係一萬

真心？落黎香港訓街？定住劏房？

講到咁勁，要咁嘅價，會唔會係侮辱緊自己？

佢哋而家未知道香港情況
就好似我哋香港人去澳洲working holiday
成日俾人壓到低過最低工資
澳洲人都會話我哋過去捱苦做咩
但對於香港人來講，去到嗰度有食有住已經好好
情況同大陸人喺香港一樣
佢哋內地嘅生活質素真係差好多
即使佢嚟到住唐樓劏房
自己每日煮少少飯
咁嘅生活質素，已經比佢內地住好
當然佢喺度做耐左，見識多咗
仲係唔係要咁嘅價就未知
但係佢一落嚟既價對於佢地來講已經好好

商業間諜係其中一個風險
但係佢個價錢，完全吸引到其他人去冒呢個風險

咁都睇到？
元氣芝士蛋糕的確好食

華人裙帶世龔壟斷式資本主義
有料 = 做中間個層
幫大財主(資本家)做野
幫財主壓榨窮人, 從而獲得狗糧

Google能知天下事
我仲知道你一七年畢業

元氣芝士蛋糕有冇得外賣㗎
毒撚唔習慣出街食
想買返屋企慢慢試

呢個係肯定係
資本主義嘅其中一個最大問題就係最後會財富壟斷
但係下面呢一群唔係皇親國戚嘅人
我希望香港人可以做奴隸之中都做最大嗰個
唔好輸比大陸人

1997前其實大家都做緊

之前嘅大陸人要落嚟香港好難
讀過書嘅人又唔多
所以香港人係本土讀過書就好吃香
而家嘅香港大學碩士課程
係收生嘅時候已經承認內地大約100間嘅大專院校
我已經睇唔到香港人嘅優勢喺邊
只可以等香港人醒覺
做到一啲大陸人做唔到嘅嘢
咁樣先至可以證明到香港人嘅價值

香港人越來越少優勢唔係新鮮事,
大陸學生質素係高左好多, 來香港或外國留學點都有些薰陶
香港人係好難追, 尤其是住公屋既都唔係太優秀

元氣可以外賣呀

講到咁，你仲唔去澳洲？

但我都係完全無法相信你說的話，因為太不合理

有你講到咁勁嘅個啲人，會唔會智障到唔識上網睇下香港個價啊？就當佢真係唔識啦，會唔會覺得有食有住已經好好？就當佢真係智障到咁，但又讀書叻到咁啦。

一萬元一個月係香港邊可能生活到啊？訓劏房都唔夠錢啦。